若無協議脫歐 英將派砲艦保護漁場防歐捕撈

如果英國和歐洲聯盟未能達成貿易協議，英國將派4艘長80公尺的皇家海軍砲艦守衛領海，以防歐盟國家的拖網漁船駛入捕撈。

英國「每日郵報」網站（MailOnline）報導，這些艦艇配備有火砲和機槍，將在英吉利海峽和愛爾蘭海巡邏，打擊非法捕撈行為。

隨著英國大幅加強無協議脫歐的應變計畫，皇家海軍的野貓式（Wildcat）和梅林式（Merlin）直升機現正待命，以加入沿岸監控行動。

英國已將軍事人員調派到聯合海上安全中心（Joint Maritime Security Centre），以協助處理漁場發生的任何衝突，這些軍艦甚至可能奉命扣押違規的法國漁船。

明天就是英國和歐盟針對是否要繼續貿易談判做出決定的最後期限，而英國這樣的作法無助於緩和緊張局勢。

英國首相強生（Boris Johnson）昨天警告，現在「非常、非常有可能」無協議脫歐，這表示英國未來必須依照他所謂「澳洲式關係」來和歐盟進行貿易。

強生曾經試圖與法國總統馬克宏（Emmanuel Macron）和德國總理梅克爾（Angela Merkel）直接溝通，但碰了釘子。

收返香港，夠大英帝國復甦。